<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>金字塔程序员</title>
  
  <subtitle>陪你打怪升级，和你一起成长！</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-07-18T01:29:56.559Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>暴走的鑫鑫</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>你好，金字塔程序员👩‍💻</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/17/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E9%87%91%E5%AD%97%E5%A1%94%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%F0%9F%91%A9%E2%80%8D%F0%9F%92%BB/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/17/你好，金字塔程序员👩‍💻/</id>
    <published>2019-07-17T15:31:33.000Z</published>
    <updated>2019-07-18T01:29:56.559Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="自我简介"><a href="#自我简介" class="headerlink" title="自我简介"></a>自我简介</h1><p>大家好，我的网名是“暴走的鑫鑫”。玩过游戏的人都知道能“暴走”的都是比较厉害的，所以我很喜欢暴走的感觉😎。我是一个比较有趣且神经质的人：初中的时候曾当着全班人的面，在讲台上对自己喜欢的女生大喊“xx，我喜欢你”（后面肯定搞到手了卅）。高中从班上倒数第二名一路逆袭到高考班上正数第10名，顺利考入一本学校（其实是高一沉迷游戏无心读书，还有为什么不是倒数第一名，因为倒数第一名是个玄幻小说迷，比我还要混！）。同时，我也是看电影也会落泪的柔情汉子（最受不了生离死别前的哭哭啼啼了）。我的一个座右铭是：“既然你是你，那就让你是你”，其实表达的一个意思：既然你投胎做人到这世上，不管这世间多恶多美，你都得做好自己，不要最后只剩一副臭皮囊，总的留点让人念想的东西。所以，我想做一个有血有肉、有思想有灵魂的人，喜欢与众不同，喜欢挑战。虽然，我现在已经是两个孩子的爹了，但是奶爸依然无敌！</p><h1 id="为什么创建金字塔程序员"><a href="#为什么创建金字塔程序员" class="headerlink" title="为什么创建金字塔程序员"></a>为什么创建金字塔程序员</h1><p>既然敢自立门户，写博客文章了，还是得有点技术背书（其实我的背书不咋地，纯属撑场面，大家轻轻喷就行，反正我脸皮也厚😂）。目前在Github开源了20多个仓库，累计获取5000+❤️。之前曾任职于咕咚（一个让你爱上跑步的APP），用户量1亿多，算是在大型APP开发中锻炼过。目前在一家创业公司，相信技术会改变世界。</p><p>我2014到现在做iOS开发已经有5年开发经验，回顾这五年，从一个技术菜鸟进阶到小公司技术leader，从只会用别人的第三方库到自己制作第三方库给别人用，算是有一个很大的进步了。在成长的过程中也踩过许多坑，走过许多弯路，也曾有绝望时刻希望有大牛附身解决疑难杂症。通过开源认识了许多朋友，他们会提出中肯的建议，不断优化代码。其中也有许多iOS新手，虽然提出的问题比较简单，但是对于问题的探究非常认真，像极了曾经的自己。通过开源我就加坚信帮助别人就是帮助自己。所以，我想通过金字塔程序员来分享我的成长经验，来帮助到初中级iOS开发。同时也是对自己下一个五年的挑战，希望自己能不断突破自己，扩宽自己的能力边界。</p><h1 id="为什么叫金字塔程序员"><a href="#为什么叫金字塔程序员" class="headerlink" title="为什么叫金字塔程序员"></a>为什么叫金字塔程序员</h1><p>成长的历程就像修建一座金字塔，只有不断夯实自己的基础能力，才能修建出更高的金字塔，才会看到更远更美的风景。<br>所以，我的是slogon是“陪你打怪升级，和你一起成长！”。希望和大家一起享受这个日新月异的世界和不断创新的技术（其实大家都学得很累，需要互相鼓励啊👨‍💻‍👨‍💻‍）。</p><ul><li>分享的内容范围：主要分享初中高三个阶段的iOS知识，还有其他我觉得有趣、有料的知识（只要能帮助大家成长的有正能量的都算在内）；</li><li>文章定位：短小精干。<ul><li>短：文章篇幅不会很长，几分钟就可以看完。太长的文章，我写的累，你看的也累，而且也不利于产出。</li><li>小：单篇文章涉及的内容范围比较小，不会一篇文章讲很多内容。（男人都怕被人说小，当我偏不怕😂）</li><li>精：原创文章内容都是经过验证、提炼过，写出来的都是精华。</li><li>干：干货满满的意思，绝对是有趣、有料的知识分享。</li></ul></li></ul><p>所以，准备好和我一起成长了吗？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;自我简介&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#自我简介&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;自我简介&quot;&gt;&lt;/a&gt;自我简介&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;大家好，我的网名是“暴走的鑫鑫”。玩过游戏的人都知道能“暴走”的都是比较厉害的，所以我很喜欢暴走的感觉😎。我是一个比较有趣
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="感悟" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
